情緒同人格有d問題﹐應該點做?

早排做咗個抑鬱測試(Beck Depression Inventory)﹐拎咗18分﹐都算有少少抑鬱
我發現可能唔止抑鬱仲可能有Schizoid Personality Disorder(唔知中文叫咩) ﹐除咗性冷感之外﹐其他症狀都好似中中地
個原因我諗主要同家庭同成長有關﹐兩老未曾有恩愛嘅表現﹐日日嘈所有郁得嘅傢私都郁過﹐仲有N次家暴﹐對老豆好抗拒唔想同佢熟絡﹐所以我完全唔中意呢個屋企﹐未試過幸福快樂過﹐亦唔知咩叫愛﹐由細細個情感豐富到宜家成個機械人咁情緒無乜起伏對好多人同事無興趣(對街外陌生人可以短暫維持正常情感)﹐同其他人相處耐咗就開始露底﹐連我自己都頂唔順咁唔自然嘅情感

咁學校個呀sir(心理學家)叫我去揾機構參加活動同做義工﹐老實講我唔知到建立咗嘅關係會唔會愈黎愈疏遠﹐所以我其實唔係幾想去﹐但係我唔想繼續腐化落去﹐好想變番正常
大家﹐我應該點做好? 睇醫生? 去咗間機構先?

負擔得起可以搵私家精神科醫生 第一次2000蚊到

精神科醫生會點幫我?
我呢個情況好似唔洗食藥

窮撚睇公立得唔得

詳細評估你個情況
公立唔會同你詳細又唔知排到幾時

樓主你意識到自己係咁已經係好好嘅開始
再嚟就係你改變嘅動機有幾大
例如有啲人為咗想溝條女去改變自己
你想改變係為咗啲乜

家庭發生咗嘅事我已經唔想改變，想變嘅係為咗人際關係(友情、愛情)所以都為咗避免呢d情況想盡快改變

我又想八掛下點解你覺得自己有人格障礙喎

我都係
兩老未曾有恩愛表現
同陌生人可以維持正常情感
情緒無起伏，對人同事都無太大興趣
也上呢幾點好中
唔識同人維繫親密關係
有d識咗好幾年既朋友相處都有老尷既feel
唔鐘意麻煩人，但朋友係應該互相麻煩
自己埋堆又廢

唔知樓主有無睇過伊藤潤二既人間失格，我同入面既主角某程度上都有d 似

你個測試邊到做嫁，我又想做

我都係家庭有問題 性格好極端
我覺得你要問下自己想過一個點樣既人生
設法諗一啲目標 之後去實行佢
社交方面
你講得有人鐘意你 都唔算差啊？
有時可能係要迎合下人先維持到一啲既社交圈子
試下唔好諗得自己同其他人與眾不同
諗下係有冇咩共同話題去傾
只於睇醫生
我成日都覺得未係好嚴重既話可以唔洗睇
始終一個人情緒有問題
其他人講既野根本聽唔入耳
嘗試比多啲自己既空間 做自己想做既野
搵多啲人生樂趣 增強下自己自信心 更好

上堂有教，d症狀又中咗，治療方法又同呀sir嘅建議差唔多，我覺得佢知又唔講我聽

唔該巴打，咁睇黎要儲一排先得

自己都放棄左治癒
上網都無人幫到你

tg: lifeisyourcrearion

其實主要原因係太忙，想考埋試先去
但始終都有個顧慮

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

Me either

樓主加油

我都係咁

我就同人溝通 傾計 相處無問題 。 自己重係有情感 情緒 但情緒開始無咩起伏，細細個望住啊媽走佬，對結婚同有個家庭好反感，加上有埋一段唔好既拍拖經歷，更絕望，同好既朋友相處，永遠都唔會太close 可能自己唔敢打開同人相處。之前睇醫生，都有過驚恐症，但醫生都話心理疾病要靠自己。所以樓主加油。

我反而對美滿家庭有好大嘅憧憬，想盡快獨立離開呢個屋企，自己建立從未擁有過嘅野，呢個亦都係一路支持住我嘅願望。加油